又係我，我就比我爸逼癲

如果有日你變左做我...

一起身
當你好忙就遲到想出門口...
「飲水呀」（有個人會逼你喺屋企飲完水先走，雖然佢唔知你有輕微胃炎，一早飲咁大杯水會想嘔）

然後當你出完去做野返黎，好辛苦...
你會聽到...
「快d洗澡啦！一陣你呀媽返啦。」
（事實上，你arm arm返黎，整抖陣。不過原來你有超能力，就算全日唔停咁做都唔會累。）

然後，當你洗澡，想難得地放鬆下
就會有個人催你，可能你入去5分鐘都無

洗完澡，有個人會皺眉罵你。
「快d吹乾呀！手濕唔好掂風筒，一陣吹完我檢查。」

好啦，到你想抹乾頭先吹。
有個人原來一直捕住你。
「喂！做咩咁耐無風筒聲？」

好啦，你吹完
「比我檢查！」佢會好堅持

然後終於完哂

你換衫，搵衫搵耐少少
「佢又會黎敲你門。」

到食飯佢會咩都唔食推哂比你

然後夜晚，當你做左一日野，
想玩陣電腦

「喂！訓未呀！」

然後就會講：「人地做左成日野呀，你e d人唔做野。」

Send埋以上野比佢
佢都係唔肯聽
可能遲下直接睇精神科

最近已經會易怒，突然好想喊
心跳好快，失眠......

聽落都係錫你既表現
再溝通下啦

同佢講
如果有日我喺嗰個窗跳咗落去，
你要知道係你一手造成
嚇到佢瀨屎就得

偷偷佢手機開啲有關直升機父母害死仔女既網頁，睇下有無得潛意識影響佢

講溝通多d既用
無用架
你就算用手段令佢唔煩你
幾個月後又會打回原形

要鼓起勇氣同佢講，自己心理健康永遠最重要，你老竇呢啲人唔屌唔得

或者你要喺佢面前發一次大顛先得

但當你係我，你就唔係咁覺得
喺個家，我做幾多野都唔會被肯定
我出邊做幾多野，ot幾晏先返
佢都唔會覺得我辛苦

永遠只會覺得我媽返工辛苦

明明我又進修又讀書

搞到e+晚晚心跳加速，跳到個心就掉出黎
又會突然驚恐，又失眠又會無端端想喊

咁的「錫」，你要唔要先

無用，之前講過。嚇完一排佢又再黎過

嚇多幾嚇免哂疫

我明啊 我同意樓上講要發一次癲
等佢知你會痴線

已經頭先直接讀埋佢聽

佢都只係繼續駁我

講佢點樣辛苦照顧個家，講我點樣成日唔做野

利申：連續一星期朝10晚9 wfh無停過，除左食飯

已經變左日常，因為我已經有易怒同少少失控

搬出去住
完

搵個男朋友，要搵啲野牽制佢哋

我已經日日發

講真，返工+進修已經個人好累

無精力應付佢啦......

好羨慕人地d父母

「返黎啦，辛唔辛苦，飲湯啦」

佢就斟水比我飲，都係呼呼喝喝

「喂！飲水呀！飲快d呀！」

次次一食完飯飽到傻/忙到傻就斟水比我飲

就結婚，等進修畢業，結婚就搬

就結婚

佢係咪當你植物人咁不斷灌溉

睇過你出呢個post有三次
你仲唔搬走？

西營盤男子殺父後墮樓亡 案件疑涉家庭糾紛 (12:40)

咁就盡量捱埋呢排佢啦

家母頂得佢順同佢一齊又幾好野

就結婚，我進修埋今年畢業

畢業就結婚

好奇 風筒檢查咩?

咁你咪感愛下男人點覺得女人煩吧

而家你阿爸用返女人既方法對你

日經咁 痴線

佢對家母千依百順

只會chur我

總之我點做就係「唔做野」

對我只會得呼喝，罵，催

我一返屋企就係：催，罵

好少聽到「辛苦哂」

反而返工開心過喺屋企

Touchwood 講，老細肯比機會，做得好會讚

同事又好好傾.....

唔係wfh先唔想日日喺屋企

檢查我頭髮乾未，要一滴水都無

我都唔煩我另一半ge

呢啲老竇老母真係唔講邏輯，明明講緊佢嘅態度問題，又要講埋晒啲我好辛苦湊大你㗎，黐孖筋。

有冇得上多啲男朋友屋企？

有嘅起碼都可以避下先

咁樣落去我驚你遲啲真係會有精神方面嘅疾病

收皮啦你，歧視女人就死開啦

其實易怒同心跳超快已經係symptoms

只係忍緊唔食第一粒鎮靜劑

家族有遺傳

有親戚叫我，盡量忍，真心唔掂先真係睇醫生食藥，因為一食就依賴

其實講真，睇落好少事

日日咁真係人都會癲

要睇醫生嘅係你老豆

反正都結架啦 點解唔搬咗先
有錢嘅話一係自己短租住先

絲打你好叻可以忍到唔食藥

家家有本難念的經抱歉幫唔到你太多

或者可以試下揾阿媽傾下？就算冇咩幫助起碼有人會聽你講嘢

真係當你細路仔咁
不過我老母其實都差唔多

我開始又驚恐又易怒

D人話，一個精神病可以累全家精神病原來真

無咩問題，樓主，放開心情，家人係咁煩，佢當你係仔女先會咁。慣下啦

因為進修係教大，而加交通方便

婚後住個度去教大起碼4粒鐘連塞車

媽一時時啦，媽算正常

後尾佢索性唔理我哋算

真心，當每日都比人怪責

好似你一踏入屋就會比人怪

比你都灰啦

做野+進修已經累

然後又比人怪......

已經唔求關心，但求唔好搞我

搬住一半先?
要由屋企去教大嘅日子先前一晚喺屋企訓?
如果你已經做咗嘅話就捱埋佢啦

老老實實 你壓力太大太忙
精神太緊張
所以好小事件都放大黎睇
你結左婚搬左出去就明架啦
過來人身你話你聽
全部都係錫你表現
只係用錯方式
樹欲靜而風不息 子欲養而親不在（親身經歷）

差唔多日日要去wo, last year日日放工有堂

e+住個度又近教大又近公司，交通好方便

一切都會過去

多啲同男朋友或者其他朋友傾下計，我唸呢個係唯一一個比較有用嘅方法

抱歉真係幫唔到啲咩

其實我明
所以搬左出去，我會得閒探佢飲茶

有時唔夾格硬住更sad
搬出去會更珍惜

講真，雖然忙，但係份工同進修都係我鍾意的

只係雖然鍾意，都會累，尤其non stop做無抖過

肯聽我講已經好夠，謝謝你地

邊傾個心跳慢慢正常，開始有睡意

傻瓜，所以叫你習慣放開，今日佢可以同你玩，到老就無架啦

相見好，同住難
有時分開可能反而係改善關係嘅方式

令對方覺得唔舒服嘅行為並唔叫做「錫」

如果叫你個cls老豆入黎睇留言有無用

我明，我問心對佢地好好

平時會同佢地行街，打算疫情完病佢地旅行，有比家用，每星期會買糧食

得閒會網購好西比佢地

雖然爸唔領情

買即食鮑魚

佢：一罐鮑魚夠我買幾條魚啦

買牛扒

佢：咁貴

買海鮮

佢：咪搞咁多野

我覺得其實樓主唔聽老豆講野就得
叫樓主a 就做b 叫b就做c
總之當佢冇道
再先硬後軟
軟左都唔得就一走了之
睇下邊個心軟先 唔得就88

咁你阿媽對你都係一樣既態度嗎？

唔好比佢檢查
咁on9要檢查

過度保護
黑鏡 season 4

聽落其實係你地都想關心對方
但完全唔啱channel
得反效果

我已經好直接地同佢講我地家族有病史同我就癲

同佢講過佢咁好病態，佢固執唔聽

完全唔聽人話

我真心唔知可以點

婚後生活係我新希望

每次難過就望下隻婚介...

傾過佢唔理解的話
再傾再忍都無意思
爆一次吧

非常支持

問題佢會煩到你做

同老細傾緊野關門，佢會拍門拍到你應

講左肚飽唔飲水，佢會係咁煩，煩到你飲

Non stop不停講野，佢把聲好低沉似唸緊詩咁....

唔係，媽好正常

請搬出去住 完

見到逼人飲水呢一幕 比我燥底會直接倒響地下
飲飲飲 你咪飲撚飽佢

所以一洗完頭就立即衝入房鎖門，大家鬥快

的應該慶幸仲有人係你身邊管你

屌你 on99

佢咩love language 都唔work

擁抱推開
傾計3句唔埋又變話我
陪伴又會陪陪下變讓哂比你玩佢唔玩
禮物又唔鍾意
讚賞，你讚佢佢又會串返你

見到你呢啲形容都開始燥底比我就開曬波了
唔壓制成個場面唔收科

你老豆係咪仲當你3歲
Check 風筒真係癲，有咩用？

Check頭髮

好多無老豆嘅都好想日日比老豆煩

你比呢個post佢睇 佢應該會有改變 分分鐘會哭左tim

感覺似係總要啲奇怪自尊
要保持父親威嚴 又要距離感

加油
有能力就搬走啦

消失 唔好理佢地

但係你就痴線喎 唔好咁對自己啦 禾巧擔心你

認真：搬出去住先解決到呢個問題

...佢老豆唔似正常人

煩到抑鬱，你願唔願意？

由細到大伏鳩你

明明入到band 1b -1c，係要幫你揀2a

差d比佢伏到入唔到u

由細到大咩都唔比你做

搞到你中6先學點紮頭髮

明明能力唔會比人差，就輸係自理方面

因為佢由細到大否定你，所以你大左都無自信

會質疑自己

如果咁你會唔會想？

我屋企都係咁 溝通過之後就冇再咁 因為老豆老母嘅眼中 仔女未結婚都永遠都係細路

佢唔聽人講野

次次我講完我幾辛苦就會駁我

有睇落係存在多小極端

唔好將你自己啲個人情感投射落其他人嘅痛苦身上

+1

有無問過啲巴膠朋友係咪真係無得再快啲
不過照你講法似係peak hour塞隧道
理論上如果返工果程搵下繁時 特快巴士/小巴線
進修有轉到online上堂嘅話 唔係搞唔掂
睇下有無得犧牲少少方便換喺屋企嘅舒適(加埋有得對住未婚夫)

如果唔係就忍埋佢, 最多上連登呻多啲啦
呢啲性格問題好難一下叫到佢改
聽親嘅case最後都係搬出去先解決到
一搬就乾手淨腳

試下轉方法表達，並且達到深刻效果

就譚叫佢訓教唔好識wifi都講好多次先明

講好多次，部iPhone 夜晚要更新

最近佢先唔熄WiFi

你都cls

留名等睇掉野落街潮文

真，可以呻已經好好

謝謝你哋

講完就舒服好多

其實佢應該有啲情緒病
同呢啲人相處係好撚辛苦

無用㗎 有啲人係講極都唔明 利申 過來人

之前試過扮自言自語，佢哋見我喺房同自己講野

真心嚇左陣，然後又黎過

點解唔係推佢落樓？華人性格永遠係跪，自殺，但從來唔會反抗

以後你就明，有好過無

屌 又嚟

當有一日你再聽唔到依啲說話 你就會後悔當初無好好珍惜

無視佢
或者直接講唔好理我

咁問心，我只係同佢性格唔夾

不過我欣賞佢的付出

我會盡返仔女本分

同埋，用一般眼光黎睇

佢做足好爸爸本分，有供書教學，想要咩都滿足

物質從來滿足我

只係滿足唔到心靈者

所以我唔會恩將仇報

只係佢的「恩」令我情緒好崩潰

所以搬開，得閒探佢係最好

結婚咪撚比你父母知，偷偷結完搬走唔好比佢搵到你。

我其實一直好孝順佢
不過可能學左佢個套
我都係會買好多野比父母

但係我唔識點關心佢

正如佢唔識關心我

你見到有咩病徵呢

其實我一直都盡量珍惜

但係情緒同時無分對錯

正如一個爸爸生前虐打仔女

仔女可能到老的時候都會懷念爸爸

但係打個下的難受都好真實

講左n次

咁佢哋見過我未婚夫，我又唔會想做到咁

其實，佢都係我尊敬的爸爸

不過只可遠觀lo

鍵盤戰士打幾隻字真係容易

仲搵返佢，On撚尻

無老竇既人表示好葡萄

我自己返工出門前預1個鐘起身，但老母就會預個半鐘叫醒我，嗌快D擦牙洗面食早餐唔好遲到
放工返到黎就嗌快D沖涼食飯，食得少就話唔鐘意食呀

11點就嗌快D訓覺聽日唔知醒返工

知道佢出於關心，但可唔可以唔好當我小學雞，唔識自理生活咁

心軟既人係會比人壓迫到精神病然後跳樓死，咪撚心軟

其實除左逼你瞓外, 好多嘢都好正常

利申: 香港咁熱出街成日出汗, 永遠返到屋企第一件事爭廁所沖涼

攬攬 (我老豆is a 煩膠)

有屋企人關心都唔開心
你好細個？

真，有時返晏難得訓晏d都比人開門嘈醒

梗係拿玻璃杯打爆佢個頭啦，你唔發癲佢只會迫到你自殺，佢老豆呢種係強迫政，唔係佢死就你亡

攬攬

家家有本難唸的經

其實可以試下調整一下自己 有啲野唔想聽 試下當聽唔到 或者是旦答佢一句就算 而且你咁大個女 佢叫你 吹頭同沖涼個啲 你唔一定要聽哂佢講 唔通佢捉你去沖涼 或者爆你門唔比你沖

可能你由細到大都係十分聽佢話 佢又習慣左對你小朋友咁姐

或者死老豆都得

如果個關心會削弱你未來競爭力

要你比人行遠好多路點睇

男人老狗想喊？

咁父母冇得選擇
大把人一出世就輸起跑線
小d比較心態啦

係 我老豆都係咁明明心裏面係開心 都唔知點解要咁

你幾歲呀⋯⋯點解屋企人仲管你管到咁嚴...好痴線喎

佢試過不停敲門敲到你應

有次我做野累到訓著

佢都嘈醒我要我刷牙

你知唔知累到訓再比人驚醒係酷刑

我行去廁所係好似太空漫步咁

咪撚將你自己既所謂獨到見解放落別人痛苦身上啦屌！

我無鳩，謝謝你。

試下佢沖涼嗰陣，一模一樣咁對佢
睇下佢點

又黎

我老豆都係咁 但唔會逼我飲水

如果本來你能力唔差
因為佢否定你，搞到你由細到大自我否定無自信

因為佢唔識同人相處，你學左佢
搞到你由細到大無朋友

點睇

適婚年齡

咁你預左佢會成日上你屋企拍門叫你飲湯，咪撚心軟，婚姻都攪撚散你

係時候攞把刀出黎

加油 結婚搬出去就解決！
支持你

試過喺佢傾電話搞鳩佢

佢會發癲

咁會唔會可能叫你媽開口同佢講你做既野都係正常，等你老豆唔好一路覺得自己做既係啱？ 可能已經試過，咁但係起碼阿媽係算係同你同一陣線，你唔係自己一個呀

佢有次我流緊汗逼我著衫

我爆喊先唔駛著

最近的

癡線 你未成年？

屌你都on 99 佢係咁係度講野唔停點當聽唔到？ 你屋企樓下有部機打緊樁 你可以試下扮聽唔到 仲有如果個對像係人黎 會actively 干擾你。你係咪會講話當佢透明？咁on 9 都講得出

謝謝你，我呻完舒服晒

因為媽不嬲唔想理，佢一時時

結咗婚搬出去住咪解脫囉⋯ 我覺得你老豆無得變㗎啦

其實真係每個家庭都唔同 唔想老屎忽咁話點點點
可能你精神方面呢排太差 忍唔住爆啦
但我客觀就咁睇
真心覺得佢煩你 否定你好係好正常
唔係話佢做法岩 而係好多老豆都唔識教仔女
你要認真解決問題 可以搬出去試下住半年
接觸減少 你就易頂佢好多

佢係會嘈得好勁好難ignore, you are right

樓主已經肯定左老豆係一個差既存在做乜都唔順眼已經
人地講呢樣野，又講番佢另外之前d錯
只可以講老豆老母冇得變，令自己放開d心態
最多有能力自己搬出去住

因為佢爸爸好錫佢所以自殺可以令佢感受切膚之痛同間接親手殺咗佢個女嘅罪惡感 成世人都唔安樂

或者你而家仲後生仲會覺得煩好唔想理佢
但過多十年八載
你就會掛住佢
我望住我老母
係好煩
細個又對我差
但我睇住佢啲白頭髮
我就好想等佢可以享福
好想帶佢去旅行
樹欲靜而風不息
子欲養而親不在
係真
過幾年冇事
信我
媽！我愛你

有間黃色時裝店好需要大家G持

老豆老母無得揀 唔到你想唔想 被控制嘅年紀你又捱過左
既然你咁了解自己問題係邊 咁你除左怨 有冇諗過點解決？抑鬱係好辛苦 係不停咁鑽牛角尖 無時無刻頭頂都有一大舊烏雲跟住你 咁又點？我就走番出嚟喇。唔好覺得自己係全世界最慘 每個人都有自己要面對嘅嘢

做女就係好，嫁咗出去就算少返娘家
都冇人會講咩怪你

你無老豆都唔好投射落我身上

諗起尻柏豪首老少平安

其實我都有講欣賞佢付出

一個爸爸應該盡的責任佢做得好好

供書教學、愛護妻子

我都感激佢唔駛我喺破碎家庭長大

所以我明有好多人慘過我

但係同時我此刻的感受都好真實

當身體同我講我就快崩潰都係真

佢好錫我同我就快崩潰，要睇精神科無抵觸

似心理病多啲
一係帶佢睇醫生
順手獨立同人出嚟住

咁講真，我感激佢帶我黎e個世界

我做緊自己鍾意的工，學緊鍾意的野，有錫我的未婚夫

我期待婚後生活

亦唔會諗傷害人或自己

典型control freak

所以我都話會孝順佢
搬左出去會探佢，一年去一次旅行
但係有時好矛盾

都係個句
道理我明
但係此刻我開始崩潰都係事實

所以我想呻

呻完好好多，謝謝

我依然被控制緊

其實我無覺得自己最慘

上面有講，我知好多人比我更不幸

但係同時，我此刻感受都係真實

情緒無分對錯

而此刻我係壓抑同就崩潰

所以我想呻，應該話身體的求救/自救

鬥癲啦
你夜晚拍門叫醒你老豆刷牙
食飽飯拎住杯水追住佢逼佢飲
佢發脾氣就坐正佢隔離唔出聲拎住杯水望實佢
你態度要硬 逼自己忍住唔好喊
要反抗癲佬惟有癲過佢

仲未訓？
快d啦

我明，大家圍爐...
不過如果想逃就逃啦
連你都有情緒病點照顧家姐呢？
會唔會帶媽睇醫生
不過我爸都係固執唔睇

打柒佢
所有野都係自己爭取
我有個fd 係英國返嚟第一年唔習慣老母咁撚煩
打爆左道門

之後就冇咁煩

不過巴打，字裡行間見到都想喊
比個擁抱你，加油

我會覺得 佢心底係想關心你嘅
但係佢嘅方法令你唔舒服 唔識用一個令你舒服啲嘅方法關心你

其實我由細到大不斷反抗

唔反抗我唔會讀到u，搵到工，拍到拖，去到exchange

易怒，突然好想喊
心跳好快，失眠

呢啲係咪情緒病徵狀？認真問

講真咁大個人就咪撚理佢啦
俾返啲自我自己

不了，其實我好累

做完一日野無停過+進修

我只想食完飯玩陣就訓，第日起身再做

好溫暖的鞭

鞭打我吧

你有病？

你同佢講知你關心自己
但你自己已經大個
識自己照顧自己
亦都有自己想法

你都On9 咁就有病

認同
佢只係用錯方法去表達。
我開頭睇落去仲以為係提醒大家要珍惜眼前人，例如咩幸福唔係必要，曾經有人對你做過果堆行為你無珍惜，到失去才懂得後悔。

我明呀 我老母一係屋企就指指點點
見都乜都屌 真係痴撚線 個嘴唔撚停
前排暴怒屌完 依家反哂面 屋企即刻靜哂

問心，正常人都可以有

精神科醫生講過，同一個symtom正常人同精神病人都可以有，但係頻率、程度、原因會唔同

舉例，抑鬱症會好沮喪

正常人都會沮喪

但係抑鬱係無原因沮喪同頻率高

同樣易怒，訓唔好都會

但如果日日易怒要注意

心跳快，正常有危險就會快

但無原因快，如果check 左心無問題，應該有機會有情緒病

不過有咩就睇醫生

但係情緒病唔係得「有」同「無」

你當有一個scale，輕微未必要食藥，可以CBT

完全明白，好似做咩都錯咁 勁撚煩
屌7佢又話你不孝 大膽

問題佢會一直煩到你做

你應該本身都癲癲地
唔關老豆事

辛苦啦，大家圍爐呻下

支持你

佢唔會明人話

係 我都以為諗住講嗰啲珍惜眼前人
點知真係嚟抱怨
我老竇曾經都係咁 當佢明白佢嘅行為令你唔開心佢就會嘗試去改變

不過我唔駛食屎就得

其實都講過無數次，都係冇改變係上個禮拜我發癲嚇窒咗佢就冇再講過嘢

我已經多次溝通

佢只會駁

唔識換我角度諗

我爸都係，次次要發火先收聲

有時趕住返工都係要搞住哂

有時趕緊deadline 係要催你訓

唉，我成日都被人催早訓，食飯唔食某樣野又話煮埋俾你都唔食，硬係講d難聽說話

因為真心頂唔順先想呻
其實有時sadness 都有用處

好似inside out咁

正向心理學唔係唔好
但有時一個人太「正力量」都會有問題

第二步咪行動囉
你講句得啦，知你闗心我
你唔好理佢就得

又係嘅 或者你試下
平心靜氣咁跟住佢講嘅嘢去做
嘗試去覺得呢一個係呢一個屋企嘅一種特色

開心有個地方可以講吓，其實有時都覺得自己有少少情緒問題，除咗老母仲有個奇怪細佬我唔係唔鍾意佢哋，只係覺得大家性格都唔同姐，人大咗生活模式又同佢哋唔一樣真係好難搞

然後佢阿爸跳咗

Atrm，明明同一句說話有更多更順耳表達，係要用最難聽

「你唔舒服唔好同我講！」

「次次煮都無人食，唔煮啦」

「喂！飲水呀！快啦！成日唔駛自動自覺斟水飲！」

明明可以

「咪做咁晏呀，自己睇住時間啦」

「煮左新菜式呀 試下呀」

「你做野都累啦，飲啖水抖下再做」

好似流緊汗著衫，點平心靜氣

佢對你結婚有冇意見？有冇阻撓？對你未婚夫點？

第時有家庭就ok la，捱埋佢

你搵啲藉口出去住返一兩日 比自己抖啖氣先啦
佢短期內都無可能改到 畢竟佢咁多年都係咁既方式同你相處
而你依家又就快爆煲

出去住幾日 去酒店/男友屋企/airbnb(?)個啲
比自己放鬆下先 比啲空間距離大家 差下電

Touchwood touchwood touchwood

我唔會傷害人同自己，謝謝關心

我係你我就即走 錢唔可以慳 精神健康有錢都買唔返

屌 我老母都會
吹到我個頭爛先肯停

佢贊成，都鍾意我未婚夫

我未婚夫好純品好愛我

搬走，畀啲距離空間大家

等進修完就結婚，謝謝你建議
因為短租都難搵，加上疫情

你就on99 有人干擾你 唔代表你一定會比人干擾到 下下話人on99 你個世界圍住你轉？ 改變唔到周圍既野咪去調整自己囉 我一家十幾人日日都煩住我 我咪又係咁生活 你又有咩高見吖 柒頭

我老豆完全相反
一係無視我 一係有咩野要我做就當我同我媽工人咁喝
由細到大都係我媽對我供書教學
我細個偷用利是錢 佢都唔會教我 只會同我講等你媽返黎教訓你 跟住坐埋一邊食花生
以前仲會寄望孻女拉心肝 佢可能都係錫我既
事實發現我真係諗多左
人愈大 愈心淡
遲早送佢入老人院
種咩因得咩果
好多人同我講父母係無得揀 叫我睇開啲
咁佢有得揀點對我
我都有得揀點對佢

但你會叫人打柒你男人，見之前D留言

你係咪真係會做

錯POST

其實你都話就結婚，忍唔到就拿拿聲搬去男朋友到同居，忍到咪等到結婚搬出去，你爸始終唔喺你要對成世

就咁聽你都幾就得你老豆 可能你覺得費時嘈 多一事不如少一事 但如果想改變現況就要放膽啲 破舊立新

得一個解決方法 就係唔好住埋一齊

所以咪話要溝通下

要惡

某程度上係因為你將你爸爸對你嘅行為約束同觀感睇得太重，凌駕左自我。試吓多啲忠於自己，做自己覺得啱嘅事，問心無愧，一啲錯都冇。唔係有人否定就代表你係錯，加油比多d勇氣自己，堅持自己所相信嘅行為同價值

唔同意用自殺呢威嚇

不如直接同佢講反呢啲說話
同佢講咁你會有壓力唔開心

係呀，呢啲係關心係錫係對你好丫麻
係著緊你先管你，錫你先提你飲水著衫沖涼
事實係，係屋企既一舉一動都被限制被監視
邊個會享受

個個一見到第一句就發晒癲咁
後面咪話要溝通
我同我老母都係咁樣學緊溝通去了解大家
唔溝通唔通一世做仇人以後唔講野咩

樓主都嗌晒救命，你呢啲正能樣就收收皮先

同意 我係最細 我明明好努力但讚嘅永遠都唔係讚我
因為總有有人叻過我先 所以我做咩冇用
之前讀緊書嘅時候 崩潰到晚晚都偷偷地喊
半夜成日扎醒 我又唔想佢哋知 俾佢哋睇小
不過宜家睇化咗啲

咁都有得花式鬥慘，最叻係你

其實你阿爸好愛你 你覺唔覺得？佢只係用錯曬方法去演繹
每次你覺得佢討厭 試吓從呢方面諗 個心會舒服啲。你有幾耐無嗲過你阿爸？試下出嗲功 對愛你嘅人好有用

追post都覺得辛苦，有人錫同control freak真係一線之差
幫樓主集氣快啲搬到出去

你焦慮症，睇醫生+同屋企人表達清楚。

再唔係既，脫離下呢個環境，脫離幾個月好快會好返（當然再返返去，會再發作）。

過來人

你會唔會一聽到佢講野把聲又開始又驚又緊張？

會唔會覺得好似計時炸彈唔知佢邊一刻會黎料？跟住成個人好冇安全感

咁不如你分享下點樣同你老母溝通
點樣學識互相尊重

仲係處

似係佢有精神病。。。
帶佢去睇下會好d

樓主加油呀，唔好死頂，得閒多d搵人傾下，或者真係有日覺得好辛苦，頂唔順就請一日假，比自己抖下，出去9行下又好，跑步又好，搵個地方哞下又好，比自己放鬆下離開個環境先

我以前係屋企都係咁上下，由細到大都比人否定，最慘係我係阿哥，然後佢地就捧到我細佬上天咁(所以我細佬而家完全唔識尊重我)，所以我一直都好自卑覺得自己好撚廢，同埋老竇唔識教仔淨係識打仔，最癲係我讀大專嗰時搵唔到暑期工，比佢趕左出門口幾日，後尾我成年幾2年冇理佢/同佢講野，最近呢幾年先收斂咗

曾經我有段時間都好辛苦好想死，但係後尾我發現，原來個人放開d做返真正嘅自己，唔好成日崩緊自己/要係好多人面前扮野，咁樣先最有幫助

其實外人睇呢d行為係完全OK，甚至父母黎講屬above average
如果係有部分情緒問題，我覺得係唔係變成病都好，及早睇下心理醫生無壞

講咁耐
其實你試下反抗囉
咁大個人比人控制都唔反抗下

真心問，一起身心跳快同突然好想喊同易驚恐

一聽到少少聲就好敏感

係咪焦慮症表現定其實個個都會

你試下用番同樣方法對佢，睇下佢有咩講

我事實係一個人喺房，聽到出面拖鞋聲已經驚....

甚至我訓緊，佢起身去廁所我都會聽到

D水聲d拖鞋聲

直至聽到關門聲個下先放心

其實唔係我覺得佢討厭，係我開始有情緒病病徵

好似一起身想喊我都控制唔到

聽聲會驚我都控制唔到

無文化既父母就係咁，我媽都係
我有時飽到唔想飲湯佢會勁惡死迫我飲，講埋啲唔make sense 既野：湯係水黎咋嘛，飽都飲得落架 屌 水都有體積架大佬
而且佢啲湯好鬼恐怖 佢啲魚就咁放係室溫大半日比鹽腌住就算 叫佢放返雪櫃又駁嘴話落鹽腌左就得架啦洗咩放呀 佢煲啲湯一啲都唔好飲 唔好飲到我男朋友都唔會飲佢既湯

窮人真係唔好生仔 但窮人又真係好撚鐘意生仔
佢2年幾前同其他男人生左個仔 所以依家有個同母異父既細佬 依家放假又扔撚左比我湊 sem 2果時真係多得佢唔少搞到我有科D+爛龜左果科又係on99 啲ppt 得圖 連簡單既point都無 仲要個lecturer講野又慢啲錄音又唔飛得同無得加速 我撚有時間聽同溫書咩
佢放工返到黎又成日jer 9住我有無做家務 一日無抹到地就會比佢屌到開花又話讀書大晒呀讀書邊有我咁辛苦呀讀書唔辛苦架囉

如果有餐餸唔岩佢食又會嫌三嫌四 又話啲菜太淋又話煮耐左 好啦 咁咪唔煮咁耐囉屌佢吖 早啲熄火起菜又話未熟唔夠淋 啲雞翼見到條骨紅色又話唔熟 佢煮啲雞翼就熟撚到仆街變到肉質鞋晒同用鹽水直接煮熟啲雞翼就算鳩數飛左水就食

次次見親啲老豆老母on9既post就想自己都呻埋一份，sorry

焦慮症

呢個係你長期不安累積既表現

會無故/小小事就緊張，心跳加速，手震

甚至如果你焦慮既來源做咗細微既動作（你係房關上門，佢係廳既開門聲，行路聲，打火機點煙聲等），一舉一動都可能挑動你既神經

焦慮症唔少人都會伴隨埋抑鬱症，常見症狀：對任何事情都失去熱情和興趣⋯⋯我忘了其他，你可以上網查下，有相關症狀盡早求醫，廢時嚴重咗手尾長。唔洗怕睇醫生樣衰，城市人好多都係咁。

建議解決方法：
1. 攤開講清楚，或甚講明「我去咗睇醫生話我焦慮症，因為你平時XXXX，好影響到我」，俾佢知事情嚴重性，因為我之前都係話長期心跳加速好辛苦，佢地都話無事無理，睇咗醫生佢地先知嚴重性。

2. 離開（搬離）呢個導致你焦慮既環境

3. 醫生教深呼吸放鬆，唔知有冇記錯498？⋯⋯吸氣4秒，谷住9秒，呼氣8秒，啲秒數唔知有冇記錯，總次係咁上下，我通常對住窗外做，重覆呢個動作好多次。

方法1、2係最好，但都好難做到，搵關係好既屋企人幫下口，比佢知你辛苦。

事後我搬咗一年，果一年我係瞓廳，係我最心安既一年，每晚合埋眼3分鍾就瞓著後尾搬返去，佢地知我咩事，佢地改善咗好多，都好返7788。但對住吵架/危機，我都係好敏感緊張，同時個人都無咩自信，我會叫呢啲做「植根喺內心深處既恐懼」，影響人一世，趁你仲未植根得太深，要講出黎。

加油，你咩科睇幫唔幫到手？

應該係女先有呢D問題
仔...打個丁好快訓得著
最多D 精就咁瀨係底褲聽朝先洗
但小心生袋癬

樓主我記得少少啊
係嗰個好愛家人但唔識愛人嘅老豆
咩問你做咩仲唔去刷牙換衫出門嗰個
當你一刷牙就問你做乜未換衫
定係刷牙瞓教呢，已經唔記得個詳情

其實睇完樓主呢個post我都有少少咁多共鳴
我屋企情況無你咁嚴重 但我晨早有同屋企人吵過
比如話 飲唔飲湯 早定遲訓 雖然父母俾suggestion 個intention 係好但去到煩就無人鍾意 有人話咩父母都係為你好 我覺得要睇返程度 交代一兩句就話姐 如果仲要監控到足 要睇足全程make sure你要做齊佢要求的野 咁真係會有精神病 樓主你有好憫的反應都好正常 唔好聽咩其他人講一味死忍

D父母好鍾意講我係為你好 但咁只係掩飾佢地的controlling心態 我夠可以下下管住你然後話為你好啦？ 試下我做仔女的迫你一定要12點訓 過十分鐘都唔得 唔係不斷吵住你 或者做仔女的可唔可以迫父母食呢樣個樣？ 吹頭一定要吹乾？ 頭髮要點剪？ 我夠可以話樣樣為你好囉 但人係有人生自由 有個人意願架 有時我做一個決定唔需要下下得任何人批准 就算係食野買野 都可以做irrational decision 我同屋企人都試過吵 本身我一開波就唔忍 本身份人係好需要自由 我自問我都有尊重父母幫手做家務俾家用 咁我都係要求你俾返尊重我 我要的私穩同個人自由我係唔會讓步 講幾次佢地就明白無人鍾意被人煩 我個時有諗最多吵完自己搬出黎住 最多儲唔到錢但好過被人激到有精神病 只係想分享返自己經驗 樓主加油呀！

痴撚線

係呀

絲打好sad...

聽落係佢老豆有精神病既表現

cls 你屋企人都幾得閒下
唉 不過我屋企人都差唔多

可能佢精神上無乜嘢寄託又無乜喜好，
所以將注意力集中係你身上，而你真係要同佢表達自己的想法。

琴晚好在媽明白我

溝通完

今日佢一句說話都無同我講

心情好愉快

可以專心做野真好

圈養型父母
祝絲打快啲可以搬走
自由無價

願一切安好，身心健康

如果冇估錯，閣下母親嘅英文名縮寫應該係C.L.S.

我自己都係
因為我間房係通去露台
然後我老豆好鍾意夜晚係咁出出入入
平均每晚8次以上
每次經過都會「關心」我 撩我講嘢
引致每次佢經過都好煩燥
然後呢個po 先發現
自己對我老豆既行為有少少焦慮症

封左個露台

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

佢一出聲你就大叫 啊～ 佢停你就停 佢一講你又可以繼續

諗辦法搬，講幾多都冇用，佢哋只會覺得佢辛苦養大你，你唔領情，覺得你應份畀家用，點都好，佢哋都會覺得自己高你一等，因為佢哋係生你出嚟嗰個
利申：住hall半工讀，準備一grad就搬出嚟住， 再儲錢升學移民

你就好啦有hall住

我連exchange都唔係住hall